滙豐取消反修例活動眾籌戶口

【給予30日通知 本周到期】滙豐取消反修例活動眾籌戶口

本港社會衝突持續5個多月，隨着局勢升溫，坊間愈來愈多自發支持反修例的眾籌活動及團體，消息人士透露滙豐有一個企業銀行客戶，因為協助涉及抗爭活動的大型眾籌基金接受捐款，被指戶口實際用途與當初開戶用途不符，上月遭滙豐要求結束戶口。消息又稱，滙豐有給予該企業客戶30日通知期，並於本周到期，如果該企業未能在另一銀行開戶，將對該企業客戶原本業務及資金往來造成影響。

滙豐發言人表示，作為負責任的金融機構，滙豐有必要了解客戶的背景和需要，並保障金融體系的健全，因此一向會定期檢視客戶賬戶的狀況，如果發現交易活動與開戶時所陳述的用途不相符，或客戶的資料出現遺漏，該行會主動檢視有關該賬戶的活動，同時有可能終止該賬戶。

立法會金融界議員陳振英提醒各企業及個人，不應隨便為其他團體收取眾籌資金或捐款，因為此舉違反銀行開戶合約。他解釋，個人銀行戶口不可用作眾籌，銀行亦會要求個人客戶表明開戶目的，例如出糧戶口可用作收取薪金，倘若有大量或異常資金往來，銀行亦會向客戶查詢。

#信報 #反修例運動

老豆搵仔呼籲
你仲返工？去理大啦！
不落單
不譴責
不退縮

裝修

唔夠人手仲去裝修

咪玩野, 睇清楚HKMA對銀行要求先講
AML最近搞得越黎越大